import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Avatar from './Avatar'


<Meta title="Components/Avatar" component={Avatar} />

# Avatar

```ts
import { Avatar } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Avatar">
    <Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" />
  </Story>
</Canvas>

## Image
 Свойство `image` выводит картинку/фотографию пользователя. Является не обязательным. Если свойство `image` не указываеть, то вместо него будет выводиться ствойство `label`

```tsx
<Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" image="https://via.placeholder.com/48" />
<Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" />
```

<div style={{ display: "flex", gap: "10px" }}>
  <Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" image="https://via.placeholder.com/48" />
  <Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" />
</div>

## Label

Используется для вывода названия компании/имени пользователя. Для корректного отображения рекомендуется использовать одну заглавную букву или аббревиатуру до трех букв

```tsx
<Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar"  />
<Avatar label="ALB" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" />
```

<div style={{ display: "flex", gap: "10px" }}>
  <Avatar label="A" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar"  />
  <Avatar label="ALB" link="/?path=/docs/components-avatar--avatar" />
</div>

## Список свойств

| Свойство    | Тип или варианты значения | По умолчанию | Описание                                                     |
|-------------|---------------------------|--------------|--------------------------------------------------------------|
| `className` | `string`                  | -            | Дополнительные CSS-классы                                    |
| `label`     | `string`                  | -            | Имя пользователя                                             |
| `image`     | `string`                  | -            | Ссылка на изображение (аватар пользователя)                  |
| `link`      | `string`                  | -            | Ссылка для перехода на страницу пользователя/продукта и т.д. |
